[魔鬼在細節] 第三輪抗疫基金240億中有130億元會用作採購疫苗

財政司司長陳茂波宣佈推出第三輪防疫抗疫基金，總額240億元。當中45億元會直接向受疫情重創行業提供資助，包括飲食、旅遊、航空及運輸業等，以及將綜援援助失業人士計畫延長多6個月至明年5月31日。

政府又斥資130億元用作採購疫苗，以及將在食環署轄下的公眾街市，推廣非接觸式付款的資助計畫。

政府將提供租金寬免收費豁免和進一步差餉寬減，總值約50億元，包括延長政府物業及短期租約等合資格租戶75%租金寬免或100%租金寬免6個月。早前公佈的27類政府收費，會再寬免多一年，另加額外7項收費寬免，就非住宅用途水費及排污費的75%減免措施延長4個月。

此外，2020至21年度第三和第四季，非住宅物業單位的差餉寬減上限由每季1500元增至5000元。港府又要求房委會、房協、科學園、機管局和數碼港向商戶提供租金減免，料涉款10億元。

政府又會優化在中小企融資擔保計畫下的百分百擔保特惠貸款，最高貸款額由6個月提高至12個月僱員薪金及租金總和，或500萬元，以較低者為準。

全民打支那疫苗都無人理，大家移曬民?

5億全民檢測就咁重視，130億就無人理

打死哂D藍絲

係就好，如果強姦全民打就仆街

千幾二千蚊針?

利益輸送嘛

屌那星又話大家都係中國人，啲疫苗又垃圾又咁柒貴都叫益自己人？

根本就係想盡辦法將香港D儲備送比終共，幫佢哋續命。

當七百萬人 一支一千都係得七十億

其實仲有咩 佢已經玩撚左幾千億

又幫支那搵到錢 百幾億買假野 今次柒婆一定會打左支疫苗先

又要進貢了。

屌你老母
撳住搶

而家4000萬搵一個武肺case

活摘器官最重要

［估國家］正苦已訂4種疫苗 夠哂全香港人用

工人證又有錢派？

有無得佢打十支試貨

咁先有得利益輸送

非接觸式付款

又想利益輸送俾支那we乜pay , Ali乜乜pay?!

推廣非接觸式付款的資助計畫

借機資助埋商戶用藍綠

Yuu全民使用